考生發燒送院「肺部有花」 有人嘔吐不支離場

考生發燒送院「肺部有花」
有人嘔吐不支離場

【本報訊】文憑試昨進入第二日，約1.3萬名考生應考化學科，有14名考生因不同原因缺席考試。其中設於粉嶺中華基督教會基新中學的試場，一名考生被測出發燒由救護車送院，據悉病毒測試呈陰性。另一試場獅子會中學亦有名考生不適嘔吐，最終離開沒有應試。衞生防護中心呼籲考生為己為人，若有不適勿往應考。

記者：周婷 李詠希

文憑試昨進入第二日，有考生戴「豬嘴」入場。何家達攝

考評局表示，昨有10名考生報稱生病缺席考試、2名考生因發燒或出現急性呼吸道感染症狀未獲准進入試場，另有2名考生因不適在考試期間離開試場。學生傳媒「Spark．撻着」報道，基新中學試場一名考生昨早進入前被兩度測出發燒，由救護車送往北區醫院。報道引述涉事考生向同學傳訊息，自稱被照出「肺部有花」，須送往大埔那打素醫院檢驗武漢肺炎。

醫管局總行政經理劉家獻確認，涉事考生為一名17歲男生，被送到那打素醫院時有「少少咳」，據悉昨晚病毒測試結果為陰性。考評局發言人表示，昨午接到基新中學的試場報告，一名考生因發燒而不獲准進入試場應考。「Spark．撻着」跟進報道稱，該名考生離家前曾量度體溫，體溫正常未有發燒，當時亦未發現有病徵。

一名發燒考生被送到大埔那打素醫院。

嘔吐男生報稱體溫正常

相關新聞：八名出院患者「復陽」

另一試場獅子會中學，開考前約半小時，一名男生不適疑在洗手間嘔吐。男生報稱體溫正常但作嘔，但仍希望應考，校方遂為他提供嘔吐袋和在試場內加設透明屏障，分隔他和其他考生。惟至開考前5分鐘，男生主動提出離開。校工隨後即時消毒涉事洗手間，包括水龍頭和洗手盆等。

獅子會中學校長林日豐說，已就不適男生個案通報考評局及通知家長到場接走學生，提示考生只要按機制申報情況，不會被取消成績。他說該同學成功通過體溫監測，沒有發燒，考生應試因太緊張而腸胃不適屬常見，但需盡快告知老師和就醫。

考生譚同學指停課多月打亂溫習進度，「無得去自修室，無得返學問老師，惟有有時趁返學執嘢時問。」他預計原可取得level 2至3，但成績會大打折扣，加上口試取消，主科中英文成績會被拉低。她續指戴口罩侷促，「硬係有啲嘢阻住，就喺屋企戴口罩操卷練習定。」

防護中心籲不適者勿赴考

龔同學則說，停課在家溫習難以專注，開考心情較為緊張。她說入試場前等量體溫需時較長，但仍有足夠時間整頓心情，戴口罩考試未影響狀態，亦知道開考前有其他考生感到不適，但不感擔心。王同學說，試場社交距離足夠，雖然戴口罩令他答題有少許睡意，「但最緊要安全。」

衞生防護中心顧問醫生及傳染病處主任張竹君稱相信教育局對試場處理身體不適的考生有相應安排及指引。她明白考試對考生一生好重要，但若有病徵，應該避免到考場，「為自己、為他人安全着想」。

一早講左，要死係先死呢班

教育制度複雜到疫情爆發都仲要去考試，唔怪得呀焗長子女揀d有自由空氣既簡單制度

dse手足，考住先，場仗會贏既
每日請抽15分鐘做twitter 任，多謝大家

不推文左

俾我一定考
頂籠唔妥入醫院

戴豬咀

她明白考試對考生一生好重要，但若有病徵，應該避免到考場，「為自己、為他人安全着想」。

如果考3個鐘都咪話唔辛苦

手足又要跑
咪仲辛苦

豬咀巴

騎劫［五一黃金週］一齊黃到金
騎劫［香港再出發］抗爭再出發

有好多人學校成績唔好
靠果幾個月溫書考試
如果考唔到都幾慘
晒左一年

人地個filter係高級野黎
舒服過你戴N95

屌你老母港共政府無人性